有圖 琴晚我係屋企發現臭屁蟲

發現之後搵紙巾掉左佢出窗，但我搵極都搵唔到佢個14隻蛋，佢通常會係咩地方生蛋

圖你老母

【地產】高空擲物其實係好大件事。《簡易程序治罪條例》第 4B(1)清楚寫明「 如有人自建築物掉下任何東西，或容許任何東西自建築物墜下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷者，則掉下該東西或容許該東西墜下的人，即屬犯罪，可處罰款$10000及監禁六個月。」

如果跌嘢落街導致有人受傷，係由於屋主嘅疏忽而造成的話，傷者仲可以用民事程序控告屋主。

多年前有一單官司(Wong Yiu Wing v. To Chark Wah and another)係咁嘅。喺九龍灣麗晶花園某大樓嘅33樓其中一個住宅單位跌咗個鋁窗落街，打中路邊嘅一架貨 van 嘅車尾，喺車尾搬貨嘅司機隻手指、腳趾被割傷，於是司機上門追究，要求屋主賠償2,500蚊，作為架車修理之用，屋主當然拒絕啦。結果，雙方輾轉鬧上法庭，法官終於判屋主輸咗場官司，要賠85,000蚊畀司機，作為醫療、停工等嘅賠償，因為司機話今次意外，令佢精神飽受煎熬，要長期睇醫生，又時時開唔到工。

如果屋主一早肯賠2,500蚊，最後就唔使大出血。

香港測量師學會會員陳家欣

掉隻蟲出窗姐又唔係掉張紙巾